<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<libros><item><id>1</id><nombre>LA GLOBALIZACIÓN Y SU INCIDENCIA EN EL ÁMBITO SOCIO JURÍDICO COLOMBIANO</nombre><autores>Diana Rocío Bernal Camargo, María Elena Grueso Rodríguez, Eduardo Matyas Camargo, Néstor Raúl Ramírez Moreno Y Ricardo Motta Vargas.</autores><isbn_impresa>978-958-35-0873-8</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-04-2</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El análisis de los efectos de la globalización, de sus fórmulas económicas y políticas, y de las reformas de orden jurídico que ha propiciado, lo mismo que el de su incidencia en los diversos sectores del país, adquieren hoy indudable importancia por su vigencia y pertinencia. Son necesarios para la nación colombiana, los estudios que permitan ver las posibilidades de la globalización, pero que igualmente identifiquen su lado oscuro, sus consecuencias económicas, políticas, sociales y ambientales.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Bernal Camargo, D.R., Grueso Rodríguez, M. E., Matyas Camargo, E., Ramírez Moreno, N. R., Motta Vargas, R. (2017). La globalización y su incidencia en el ámbito socio jurídico colombiano. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L1</APA><IEEE>D.R. Bernal Camargo, M. E. Grueso Rodríguez, E. Matyas Camargo, N. R. Ramírez Moreno y R. Motta Vargas, La globalización y su incidencia en el ámbito socio jurídico colombiano. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L1</IEEE><imagen>978-958-5447-04-2.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>2</id><nombre>REFORMA TRIBUTARIA MUNICIPAL, CRECIMIENTO CON EQUIDAD</nombre><autores>Guillermo Fino Serrano</autores><isbn_impresa>978-958-35-0836-3</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-11-0</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>La evasión de impuestos y el tratamiento inequitativo al establecerlos, han contribuido significativamente a que la situación económica de los municipios y departamentos del país sean de constante déficit, sumado a las múltiples funciones que se les asignan, para que sean asumidas con sus propios recursos.</abstract><programa_academico>FINANZAS Y COMERCIO </programa_academico><APA>Fino Serrano, G. (2017). Reforma tributaria municipal, crecimiento con equidad. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L2</APA><IEEE>G. Fino Serrano, Reforma tributaria municipal, crecimiento con equidad. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L2</IEEE><imagen>978-958-5447-11-0.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>3</id><nombre>DERECHO HUMANO AL AGUA Y SU PROTECCIÓN PEDAGÓGICA</nombre><autores>Ricardo Motta Vargas. </autores><isbn_impresa>978-958-35-0835-6</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-59427-9-0</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>En los últimos años se han multiplicado las declaraciones internacionales que reconocen el derecho al agua como un derecho humano que debe garantizarse por los poderes públicos. Una de las primeras declaraciones en este sentido, fue la Declaración de mar del Plata de la Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Agua, 1977. En este sentido la experiencia colombiana va a ser sin duda muy enriquecedora, pues a la amplia positivización de derechos contenida en su texto constitucional, se le añade un potente sistema de acciones que puede permitir articular con éxito la efectividad del derecho al agua.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Motta Vargas, R. (2017). Derecho humano al agua y su protección pedagógica. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L3</APA><IEEE>R. Motta Vargas, Derecho humano al agua y su protección pedagógica. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L3</IEEE><imagen>978-958-59427-9-0.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>4</id><nombre>LA REGULACIÓN DEL COMERCIO ELECTRÓNICO MUNDIAL</nombre><autores>Rodrigo Alberto Plazas Estepa,  Ronald Ralf Becerra Rodríguez, Ciro Germán López Díaz Y Juan Carlos Trujillo Cabrera</autores><isbn_impresa>978-958-35-0875-2</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-07-3</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El presente trabajo busca dar una mirada general a la historia, avances y retrocesos del derecho electrónico en Colombia y en el derecho comparado. Es así que en los cuatro capítulos que forman parte de esta investigación, se logra observar cómo las telecomunicaciones han introducido cambios significativos en la sociedad y en la forma tradicional de hacer negocios. la red de internet.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Plazas Estepa, R. A., Becerra Rodriguez, R. R., López Díaz, C. G., Trujillo Cabrera, J. C. (2017). La regulación del comercio electrónico mundial. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L4</APA><IEEE>R. A. Plazas Estepa, R. R. Becerra Rodriguez, C. G. López Díaz y J. C. Trujillo Cabrera,  La regulación del comercio electrónico mundial. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L4</IEEE><imagen>978-958-5447-07-3.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>5</id><nombre>VISIONES DE LA CONTABILIDAD EN EL SIGLO XXI</nombre><autores>José Obdulio Curvelo Hassán , Pedro Elías Galindo León, Nubia Mireya Sandoval Sánchez  , Martha Rocío Godoy Rodríguez, Carol Alejandra Bolívar Silva, Mauricio García Garzón</autores><isbn_impresa>978-958-35-0877-6</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-16-5</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Hablar de investigación en contabilidad es hoy casi un imperativo. no así, hace unas décadas, cuando esta disciplina era considerada meramente un oficio y quienes la practicaban seres poco menos que humanos, reservados a estar aislados de la realidad. en este trabajo se evidencia el trabajo de  investigadores que hoy en día son capaces de aportar nuevo conocimiento a la contabilidad como disciplina.</abstract><programa_academico>CONTADURÍA PÚBLICA</programa_academico><APA>Curvelo Hassán, J. O., Galindo León, P. E., Sandoval Sánchez, N. M., Godoy Rodríguez, M. R., Bolívar Silva, C. A., García Garzón, M. (2017). Visiones de la contabilidad en el siglo XXI. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L5</APA><IEEE>J. O. Curvelo Hassán, P. E. Galindo León, N. M. Sandoval Sánchez, M. R. Godoy Rodríguez, C. A. Bolívar Silva y M. García Garzón, Visiones de la contabilidad en el siglo XXI. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L5</IEEE><imagen>978-958-5447-16-5.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>6</id><nombre>AVANCES DE INVESTIGACIÓN EN INGENIERÍA APLICADA, UNA MIRADA DESDE LA ACADEMIA</nombre><autores>Evelyn Garnica Estrada, Aldo E. Piñeda Geraldo, Ramón M. Cubaque Mendoza Y Henry Fajardo Fonseca.</autores><isbn_impresa>978-958-35-0907-0</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-59427-8-3</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>La Corporación Universitaria Republicana, por medio del Centro de Investigaciones y la Facultad de Ingeniería, presenta este libro con el fin de socializar los resultados de los procesos investigativos realizados desde los programas de Ingeniería Industrial y de Sistemas, que dan respuesta a las necesidades del entorno industrial y social de la comunidad local y regional. Estos resultados han sido consecuencia de un proceso serio y consciente realizado por un grupo de docentes investigadores con el apoyo de la Corporación. </abstract><programa_academico>INGENIERIA INDUSTRIAL</programa_academico><APA>Garnica Estrada, E., Piñeda Geraldo, A. E., Cubaque Mendoza, R. M. y Fajardo Fonseca, H. (2017). Avances de investigación en ingeniería aplicada, una mirada desde la academia. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L6</APA><IEEE>E. Garnica Estrada, A. E. Piñeda Geraldo, R. M. Cubaque Mendoza y H. Fajardo Fonseca, Avances de investigación en ingeniería aplicada, una mirada desde la academia. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L6</IEEE><imagen>978-958-59427-8-3.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>7</id><nombre>HISTORIA DE LA EDUCACIÓN EN COLOMBIA, UN SIGLO DE REFORMAS (1762-1870)</nombre><autores>Rodrigo Hernán Torrejano Vargas</autores><isbn_impresa>978-958-35-0908-7</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-03-5</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El presente libro sobre la historia de la educación en Colombia, fundamentalmente en el siglo XIX, forma parte del esfuerzo que de tiempo atrás viene adelantando  el Grupo de Investigación Derecho, Sociedad y Desarrollo del Centro de Investigaciones Socio-Jurídicas de la Corporación Universitaria Republicana, para contribuir al conocimiento de la historia de nuestro país, y así comprender su proceso de modernización.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Torrejano Vargas, R. H. (2017). Historia de la educación en Colombia, Un siglo de reformas. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L7</APA><IEEE>R. H. Torrejano Vargas, Historia de la educación en Colombia, Un siglo de reformas. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L7</IEEE><imagen>978-958-5447-03-5.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>8</id><nombre>EVALUACIÓN DEL IMPACTO SOCIAL Y PRESENTACIÓN DE RESULTADOS EN EL TERCER SECTOR.</nombre><autores>Diego E. Roldán José Roberto Calcetero</autores><isbn_impresa>978-958-35-0920-9</isbn_impresa><ano_impresa>2012</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-01-1</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Es el resultado objeto de investigación de orden documental y de campo en sentido estricto, que permitió el levantamiento de información, la cual contextualiza los siguientes aspectos: el marco de fundamentación histórico-comprensivo acerca de los modelos de desarrollo, la dinámica de las oportunidades sociales y los servicios públicos en el contexto de las ONG, así como la metodología para la evaluación y presentación de resultados en el tercer sector producto del trabajo conjunto de algunas ONG ubicadas en un sector específico de la de Bogotá y con las cuales se trabajó y consultó durante ocho meses en diversos espacios a través de la formación y la concreción de criterios de evaluación que se verán reflejados en el texto.</abstract><programa_academico>TRABAJO SOCIAL</programa_academico><APA>Roldán, D. E., Calcetero, J. R. (2017). Evaluación del impacto social y presentación de resultados en el tercer sector. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L8</APA><IEEE>D. E. Roldan y J. R. Calcetero, Evaluación del impacto social y presentación de resultados en el tercer sector. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L8</IEEE><imagen>978-958-5447-01-1.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>9</id><nombre>ACTUALES POLÍTICAS DE LUCHA CONTRA LA POBREZA EN AMÉRICA LATINA. PROTECCIÓN SOCIAL DE MERCADO</nombre><autores>William Moreno López</autores><isbn_impresa>978-958-35-0964-3</isbn_impresa><ano_impresa>2013</ano_impresa><isbn_digital>978-958-59427-6-9</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Durante la década de los setenta la definición y medición de la pobreza, entendida en sentido amplio como conjunto de personas con carencias materiales, constituyó un amplio tema de debate en América Latina, donde, por la época, las políticas sociales  se enfocaron en estos grupos poblacionales, definidos bien sea en función de sus ingresos o desde la perspectiva  de la satisfacción  de sus necesidades básicas. En los noventa, esta discusión se profundiza a raíz del impacto de los programas de ajuste estructural que produjo el aumento significativo de este flagelo. para entonces, además de su crecida magnitud la pobreza toma características diferenciadas respecto de los patrones tradicionales, lo que supone una conceptualización y dimensionamiento de mayor elaboración, en tanto que plantea nuevos retos de política para su confrontación.</abstract><programa_academico>FINANZAS Y COMERCIO </programa_academico><APA>Moreno López, W. (2017). Actuales políticas de lucha contra la pobreza en américa latina. Protección social de mercado. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L9</APA><IEEE>W. Moreno López, Actuales políticas de lucha contra la pobreza en américa latina. Protección social de mercado. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L9</IEEE><imagen>978-958-59427-6-9.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>10</id><nombre>VISIONES DE LA CONTABILIDAD EN EL SIGLO XXI TOMO II</nombre><autores>Maritza Angélica Uribe,Carol Alejandra Bolívar Pedro Elías Galindo José Obdulio Curvelo</autores><isbn_impresa>978-958-35-0929-2</isbn_impresa><ano_impresa>2013</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-17-2</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Hablar de referentes epistemológicos en la regulación de la revisoría fiscal sencillamente podría juzgarse de algo imposible, una aberración, por qué no, un error de transcripción  o hasta una incongruencia. Estas apreciaciones  parecen vitales si la lectura se hace desde un ángulo sesgado y no en perspectiva. en gran medida la regulación lleva en sus entrañas procesos, conscientes o inconscientes, fundamentos filosóficos, psicológicos, históricos y hasta socioculturales. Así, hablar de la fundamentación epistemológica no es en sí mismo una novedad, solo que requiere decir que por el mismo se entiende la idea que una institución tiene sobre cierto ser o quehacer. por ello es sensible, puesto que es una concepción que la generalizará en un contexto e influirá la coherencia y racionalidad de un ejercicio profesional para el caso que nos ocupa. En  este orden de ideas  y leído desde perspectiva, puede afirmarse  que los fundamentos epistemológicos de la regulación en la revisoría fiscal dependen directamente de procesos culturales configurados por el  ambiente particular, por tanto, se relaciona con las necesidades y recursos de ese mismo ambiente, en especial en servicio para quién y para qué se pensó.</abstract><programa_academico>CONTADURÍA PÚBLICA</programa_academico><APA>Curvelo Hassán, J. O., Galindo León, P. E., Uribe, M. A., Bolívar Silva, C. A. (2017). Visiones de la contabilidad en el siglo XXI Tomo II. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L10</APA><IEEE>J. O. Curvelo Hassán, P. E. Galindo León, M. A. Uribe y C. A. Bolívar Silva, Visiones de la contabilidad en el siglo XXI Tomo II. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L10</IEEE><imagen>978-958-5447-17-2.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>11</id><nombre>LAS PYMES COLOMBIANAS Y LAS TIC. PANACEA O ILUSIÓN</nombre><autores>J.R. Puentes G.</autores><isbn_impresa>978-958-35-0966-7</isbn_impresa><ano_impresa>2013</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-08-0</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El impacto producido por el fenómeno de la globalización y la internacionalización de la economías se ha sentido en todos los países del mundo, forzándolos a adoptar nuevos mecanismos que permitan prepararse para ser más productivos  y competitivos  en consecuencia a estos cambios, los países adoptan nuevas legislaciones y mecanismos en todos los frentes que van desde la reforma a los sistemas educativos hasta las grandes obras de infraestructura viales, portuarias,  tecnológicas y de comunicaciones entre otras, que les permitan asumir los nuevos sistemas  productivos y de relaciones. Pero es tal vez el desarrollo  de las tecnologías que giran alrededor de la información y  las comunicaciones, el que impele a las sociedades y organizaciones económicas o no, a transformarse y adaptarse con mayor rapidez  a los nuevos cambios.</abstract><programa_academico>FINANZAS Y COMERCIO </programa_academico><APA>Puentes G., J. R. (2017). Las Pymes Colombianas y las TIC. Panacea o ilusión. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L11</APA><IEEE>J. R. Puentes, Las Pymes Colombianas y las TIC. Panacea o ilusión.  Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L11</IEEE><imagen>978-958-5447-08-0.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>12</id><nombre>MATEMÁTICAS EN TECNOLOGÍA Y EDUCACIÓN. UNA PERSPECTIVA REPUBLICANA.</nombre><autores>Magdalena Pradilla, Darío García, Jhon Castaño E Isaías Marín</autores><isbn_impresa>978-958-35-0960-5</isbn_impresa><ano_impresa>2014</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-10-3</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>En el presente trabajo se resumen las principales ideas matemáticas en el área de aprendizaje automático, incluyendo los conceptos de VC-dimensión, redes neuronales, nociones básicas dela teoría de V APNIK- CHERVONENKIS, entre otros. Se incluyen también varios ejemplos de aplicaciones de sistemas de aprendizaje automático en la industria digital.</abstract><programa_academico>MATEMÁTICAS</programa_academico><APA>Pradilla, M. García, D., Castaño, J., Martín I. (2017). Matemáticas en Tecnología y educación. Una perspectiva Republicana. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L12</APA><IEEE>M. Pradilla, D. García, J. Castaño e I. Marín, Matemáticas en Tecnología y educación. Una perspectiva Republicana. Bogotá, Colombia:Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L12</IEEE><imagen>978-958-5447-10-3.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>13</id><nombre>FIJACIÓN DE PRECIOS O PRÁCTICAS RESTRICTIVAS DE LA COMPETENCIA</nombre><autores>Maria Elena Grueso</autores><isbn_impresa>978-958-35-0952-9</isbn_impresa><ano_impresa>2014</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-02-8</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Durante los últimos años se ha observado que de manera vertiginosa ha emergido el derecho de la competencia y del consumo dentro de las discusiones jurídicas, políticas e incluso en todos los ámbitos de negociación de los agentes económicos, como se evidencia en toda y cada una de las negociaciones de tratados de libre comercio. este libro presenta un análisis a la normatividad colombiana que delimita, regula, restringe y armoniza la libertad de fijación de precios, tanto por los particulares como por el Estado, a la luz de la competencia desleal y la protección al consumidor.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Grueso, M. E. (2017).  Fijación de precios o prácticas restrictivas de la competencia.  doi:   http://dx.doi.org/10.21017/2017.L13</APA><IEEE>M. E. Grueso, Fijación de precios o prácticas restrictivas de la competencia. Bogotá, Colombia: Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L13</IEEE><imagen>978-958-5447-02-8.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>14</id><nombre>EVALUACIÓN DE PROYECTOS DE INVERSIÓN EN EL SECTOR PRODUCTIVO.</nombre><autores>Gustavo Perez, Ismael Granados</autores><isbn_impresa>978-958-35-1011-3</isbn_impresa><ano_impresa>2014</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-00-4</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>En  los siete capítulos  se presenta a consideración de los lectores, sean estos dirigentes de empresas, estudiantes o personas interesadas en el tema, una guía  que puede servir de base en el momento de hacer un estudio para un nuevo proyecto en la compañía o  para ayudar a decidir qué hacer con aquel dinero que se tiene “guardado” o que se recibe de diferentes fuentes y debe ponerse a producir. Es un pequeño aporte al tema de los proyectos de inversión sobre cómo hacer un estudio de factibilidad. Es decir, una evaluación previa para conocer si el proyecto  es viable o no lo es. en otras palabras, si es o no rentable y en cuánto tiempo se recupera la inversión.</abstract><programa_academico>N/A</programa_academico><APA>Perez, G.  Granados, I. (2017).  Evaluación de proyectos de inversión en el sector productivo. doi:   http://dx.doi.org/10.21017/2017.L14</APA><IEEE>G. Perez, I. Granados, Evaluación de proyectos de inversión en el sector Productivo. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:   http://dx.doi.org/10.21017/2017.L14</IEEE><imagen>978-958-5447-00-4.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>15</id><nombre>TERMINOLOGÍA DE CONTABILIDAD BASÍCA</nombre><autores>Gustavo Perez, Ismael Granados</autores><isbn_impresa>978-958-35-1010-6</isbn_impresa><ano_impresa>2014</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-14-1</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>En este libro se abordan los principales términos de uso cotidiano en la gestación contable, sobre la base del respeto normativo. El reconocimiento de estos, busca cumplir con objetivos de tipo pedagógico-inductivo –aplicativo y convertirse en herramientas de consulta y aplicación práctica y rápida en el proceso de aprendizaje y en el desarrollo de la práctica contable.</abstract><programa_academico>N/A</programa_academico><APA>Perez, G.  Granados, I. (2017). Terminología de contabilidad básica. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L15</APA><IEEE>G. Perez, I. Granados, Terminología de contabilidad básica. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L15</IEEE><imagen>978-958-5447-14-1.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>16</id><nombre>TEXTOS Y CONTEXTOS DE LAS CIENCIAS SOCIALES EN EL MARCO DEL TRABAJO</nombre><autores>Dory Luz González Hernández</autores><isbn_impresa>978-958-35-1014-4</isbn_impresa><ano_impresa>2014</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-15-8</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Dentro de la dinámica actual de las ciencias sociales y humanas, la reflexión sobre el quehacer del científico social y las temáticas para desarrollar en ellas, cobra tal magnitud en tanto que realiza un debate sobre la identidad académica y profesional de estas ciencias y porque brinda más argumentos y justificaciones de mejor calidad a los científicos sociales y humanistas para su acción, en un contexto donde estas ciencias se han visto desprovistas de relevancia académica. </abstract><programa_academico>TRABAJO SOCIAL</programa_academico><APA>González, D. L. (2017).  Textos y contextos de las ciencias sociales en el marco del trabajo. doi:   http://dx.doi.org/10.21017/2017.L16</APA><IEEE>D. L. González, Textos y contextos de las ciencias sociales en el marco del trabajo. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:   http://dx.doi.org/10.21017/2017.L16</IEEE><imagen>978-958-5447-15-8.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>17</id><nombre>LENGUAJES FORMALES Y LENGUAJES COMPUTACIONALES</nombre><autores>Magdalena Pradilla</autores><isbn_impresa>978-958-35-1061-8</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-09-7</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El lenguaje aquí es tomado en el sentido den lenguaje formal en lógica y en el sentido del lenguaje computacional en informática, con el fin de encontrar la génesis de este, es decir, la formación, evolución y transformación del primero en el segundo. Con este objetivo fue necesario recorrer de manera exhaustiva una serie de obras según la sucesión de tiempo y de evolución de conocimiento de los dos tipos de lenguajes que nos llevan a esbozar los momentos de esta génesis.</abstract><programa_academico>MATEMÁTICAS</programa_academico><APA>Pradilla, M. (2017). Lenguajes formales y lenguajes computacionales. Una perspectiva Republicana. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L17</APA><IEEE>M. Pradilla,  Lenguajes formales y lenguajes computacionales. Una perspectiva Republicana. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L17</IEEE><imagen>978-958-5447-09-7.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>18</id><nombre>LA POLITICA PUBLICA EDUCATIVA EN COLOMBIA: LA NACIÓN EN EL PROCESO DE MODERNIZACIÓN 1892-1934</nombre><autores>Rodrigo Torrejano</autores><isbn_impresa>978-958-35-1065-6</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-05-9</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El presente libro constituye un esfuerzo por acercarse a la identificación y explicación de los lineamientos de la política pública educativa en Colombia entre  la expedición de la Ley 89 de 1892 y el nombramiento de Agustín Nieto Caballero en la Dirección de la Enseñanza Primaria en 1934. </abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Torrejano, R. (2017).  La política pública educativa en Colombia: La nación en el proceso de modernización 1892-1934. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L18</APA><IEEE>R. Torrejano, La política pública educativa en Colombia: La nación en el proceso de modernización 1892-1934. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L18</IEEE><imagen>978-958-5447-05-9.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>19</id><nombre>GEOMETRIA BÁSICA – PENSAR LAS MATEMÁTICAS</nombre><autores>Magdalena Pradilla, Isaias Marín Y John Castañoedición Julio 20157</autores><isbn_impresa>978-958-997553-6-7</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-19-6</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Este primer tomo señala tanto los elementos de base para la comprensión inicial de este saber matemático, como su complejidad y amplitud adquiridas en su desarrollo, durante las 3 primeras etapas  de su evolución: Clásica, Proyectiva y Analítica. EN este sentido se muestran los objetos geométricos en su unidad, dentro de su contexto histórico.</abstract><programa_academico>MATEMÁTICAS</programa_academico><APA>Pradilla, M. García, D., Castaño, J., Martín I. (2017). Geometría Básica - Pensar las matemáticas. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L19</APA><IEEE>M. Pradilla, D. García, J. Castaño e I. Marín, Geometría Básica - Pensar las matemáticas. Bogotá, Colombia: Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi: http://dx.doi.org/10.21017/2017.L19</IEEE><imagen>978-958-5447-19-6.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>20</id><nombre>DEBATES CONTEMPORANEOS: CHARLIE HEBDO, EL ISLAM Y LA COMUNICACIÓN</nombre><autores>Diego Demera, Diego Roldán Y Diana Caho</autores><isbn_impresa>978-958-99753-4</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-20-2</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Una de las percepciones contrastantes de los colombianos y latinoamericanos que pisamos el suelo francés, en medio del con- tacto con esta sociedad y sus ciudades, de la arquitectura gótica o napoleónica, del Louvre o Saint Malo, es la evidente y amplia presencia africana en su cotidianidad, en sus calles, comercios y espacios de trabajo. Esta presencia, del norte de África y del territorio subsahariano, nos habla de procesos sociales, políticos y culturales muy diversos, con los cuales hemos establecido una escasa relación de este lado del globo. Estos hechos y poblaciones no solo nos sorprenden sino que también nos interrogan, en especial cuando se asocian a de- bates planetarios entorno al extremismo musulmán y a un nuevo terrorismo en Europa y el mundo. El objetivo de texto es plantear algunos elementos históricos y sociológicos fundamentales para comprender los actores y los profundos de- bates presentes en los hechos de Charlie Hebdo del 2015, ampliamente narrados por la prensa pero aun poco explorados y debatidos en nuestras las ciencias sociales latinoamericanas.</abstract><programa_academico>TRABAJO SOCIAL</programa_academico><APA>Demera, D. Roldán, D., Caho, D. (2017). Debates contemporáneos: Charlie Hebdo, el islam y la comunicación.  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L20</APA><IEEE>D. Demera, D. Roldán, D. Caho,  Debates contemporáneos: Charlie Hebdo, el islam y la comunicación.  Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L20</IEEE><imagen>978-958-5447-20-2.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>21</id><nombre>CONTABILIDAD BÁSICA GENERAL UN ENFOQUE ADMINISTRATIVO Y DE CONTROL INTERNO</nombre><autores>Guillermo Fino &amp; Sara Ayala</autores><isbn_impresa>978-958-99753-8-1</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-21-9</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>En cada capitulo desarrollado se relaciona el tema correspondiente con los capitulos anteriores y los temas tratados en los siguientes. Adicionalmente,se menciona el objetivogeneral  que debe ser alcanzado al finalizar cada sección y la forma como este se lograra a través del cumplimiento de cada uno de los objetivos específicos detallados en la presentación inicial del capítulo.</abstract><programa_academico>FINANZAS Y COMERCIO </programa_academico><APA>Fino, G. Ayala, S. (2017). Contabilidad básica general un enfoque administrativo y de control interno.  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L21</APA><IEEE>G. Fino, S. Ayala, Contabilidad básica general un enfoque administrativo y de control interno. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L21</IEEE><imagen>978-958-5447-21-9.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>22</id><nombre>ASPECTOS PROCESALES DEL SEGURO DE RESPONSABILIDAD CIVIL</nombre><autores>Fredy Bustos Lombana</autores><isbn_impresa>978-958-35-1068-7</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-59427-7-6</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>El seguro de responsabilidad civil tiene como fundamento la necesidad de proteger a la víctima por la ocurrencia del daño y simultáneamente, el patrimonio del asegurado. En ese orden de ideas, la obligación del asegurador, es la de mantener indemne el patrimonio del asegurado ante la ocurrencia de un siniestro, solo hasta el monto del valor de la indemnización contratada, por ello, la forma de mantener intacto al asegurado de los efectos patrimoniales que genera el siniestro, es extinguiendo el débito de responsabilidad que éste ha contraído, o sea pagando al tercero damni cado (bene ciario o víctima), quien es el destinatario de la indemnización.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Bustos Lombana, F. (2017).  Aspectos procesales del seguro de responsabilidad civil.  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L22</APA><IEEE>F. Bustos Lombana, Aspectos procesales del seguro de responsabilidad civil. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea].  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L22</IEEE><imagen>978-958-59427-7-6.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>23</id><nombre>LA PROTECCIÓN DEL CONSUMIDOR EN EL COMERCIO ELECTRÓNICO EN COLOMBIA</nombre><autores>Fernando Motta Cárdenas</autores><isbn_impresa>978-958-35-1065-6</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-06-6</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Busca establecer un análisis sobre la situación actual del instituto del consumidor, más especificamente del relacionado con el comercio electrónico en Colombia, entendido como los derechos y deberes que tienen los consumidores frente a los demás actores que intervienen en el marco del comercio que se realiza a través de los diversos medios electrónicos, siendo el actor más fuerte el empresario, quien tiene el poder económico y de medios para crear escenarios de vulnerabilidad e inequidad en el consumidor, el cual se ve sometido a negocios contractuales de adhesión</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Motta Cardenas, F. (2017). La protección del consumidor en el comercio electrónico en Colombia.  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L23</APA><IEEE>F. Motta Cardenas, La protección del consumidor en el comercio electrónico en Colombia.  Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea].  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L23</IEEE><imagen>978-958-5447-06-6.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>24</id><nombre>REPRESENTACIONES SOCIALES, CAMPO JURÍDICO Y CONCILIACIÓN EN EQUIDAD</nombre><autores>Rodolfo Torregrosa</autores><isbn_impresa>978-958-35-1067-0</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-13-4</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Abordar esta temática mediante la teoría de las Representaciones Sociales (RS) contribuirá a descubrir y comprender la conciliación en equidad, ampliando el espectro del estudio, considerando a sus protagonistas directos y a las relaciones que existen entre los acontecimientos objeto de observación y la significación que estos tienen para sus protagonistas. Consecuentemente emerge un proceso de investigación cuyos resultados se plasman en esta obra que toma como problema central resolver que la conciliación en equidad es la alternativa pacífica, participativa y e caz de atender los conflctos cotidianos, ya que a partir de ella los colombianos pueden obtener una justicia que esté de acuerdo con las necesidades y responsabilidades de los actores directos de la comunidad, pues los propósitos individuales y colectivos en este espacio de equidad, le apuestan a la responsabilidad sobre la palabra y el actuar propios, contribuyendo al crecimiento humano y social, lo que supone una mejor calidad de vida, al acceder a alternativas de justicia y equidad cotidianas.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Torregosa, R. (2017). Representaciones sociales, campo jurídico y conciliación en equidad.  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L24</APA><IEEE>R. Torregosa, Representaciones sociales, campo jurídico y conciliación en equidad. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea].   doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L24</IEEE><imagen>978-958-5447-13-4.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>25</id><nombre>VISIONES DE LA CONTABILIDAD EN EL SIGLO XXI, TOMO III</nombre><autores>Carol Bolivar, José Curvelo, Pedro Galindo &amp; Mario Florez</autores><isbn_impresa>978-958-35-1069-4</isbn_impresa><ano_impresa>2015</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-18-9</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Para esta ocasión nos adentraremos en el estudio de los desempeños  nancieros de empresas, que por su actividad comercial, tienen una incidencia especial en aspectos sociales, ambientales y del relacionamiento cultural. Para el análisis de los datos utilizados en la investigación que genera este libro, se hace uso de razones financieras. También se acudió a la correlación y a técnicas asociadas al método analítico hermenéutico. Lo anterior permitió establecer relaciones entre los desempeños financieros con los sociales y ambientales. La información financiera y de gestión utilizada es la divulga- da por las empresas estudiadas en sus páginas web, así mismo información complementaria divulgada por los organismos que sobre dichas empresas ejercen funciones de control y vigilancia. Tras aplicar diferentes estadísticos se ha encontrado que los datos de la situación financiera de las empresas estudiadas son favorables, no obstante, muy a pesar de los avances logrados en temas sociales, ambientales y de reconocimiento de los contextos que con gura la cultura, sigue existiendo un marcado déficit en el equilibrio entre sostenibilidad ambiental, responsabilidad social con la rentabilidad financiera </abstract><programa_academico>CONTADURÍA PÚBLICA</programa_academico><APA>Bolivar, C. Curvelo, J. Galindo, P. Florez, M.  (2017). Visiones de la contabilidad en el siglo XXI, TOMO III. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L25</APA><IEEE>C. Bolivar,  J. Curvelo, P.  Galindo,  M. Florez, Visiones de la contabilidad en el siglo XXI, TOMO III. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea].  doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L25</IEEE><imagen>978-958-5447-18-9.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>26</id><nombre>RELACIÓN ENTRE EL DERECHO DE DEFENSA Y CIUDADANIA EN EL PROCESO PENAL</nombre><autores>Gloria Inés Romero Rodríguez</autores><isbn_impresa>978-958-35-1123-3</isbn_impresa><ano_impresa>2016</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-12-7</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Este libro es el resultado del trabajo Fin de máster (tfm) que la autora realizó en la Universidad internacional de la rioja de españa (unir) como candidata al título de máster en intervención social en las sociedades del conocimiento de la Facultad de derecho. Básicamente, el trabajo del in- terventor social forma parte de las actividades propias del trabajo social, teniendo como propósito su actuar contribuir a la incorporación de los grupos sociales que por diversos factores están excluidos.</abstract><programa_academico>N/A</programa_academico><APA>Romero Rodríguez, G. I. (2017). Relación entre el derecho de defensa y ciudadania en el proceso penal. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L26</APA><IEEE>G. I. Romero Rodríguez, Relación entre el derecho de defensa y ciudadania en el proceso penal. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L26</IEEE><imagen>978-958-5447-12-7.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>27</id><nombre>INCLUSIÓN FINANCIERA EN COLOMBIA</nombre><autores>Guillermo Fino &amp; Claudia Valderrama</autores><isbn_impresa>978-958-48-1113-4</isbn_impresa><ano_impresa>2017</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-24-0</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>La actualidad de la economía nacional colombiana es incierta, debido a la situación social y política que se vive. La implementación de los acuerdos de paz1, la ausencia de una mayoría que refrendara los mismos2, el riesgo de la disminución en la cali cación internacional, el aumento sostenido de la deuda pública, el riesgo de la baja cali cación por las entidades internacionales, la pérdida de recursos provenientes de la disminución del precio del petróleo, la desbalanceada balanza comercial, la necesidad de recursos frescos, la aprobación de un reforma tributaria “estructural”3. Son motivos más que su cientes para entender que la economía se debate entre la posibilidad de una recesión en un ambiente de incertidumbre, por el precio internacional de los commodities, que constituye una de sus más fuertes fuentes de ingreso.</abstract><programa_academico>FINANZAS Y COMERCIO </programa_academico><APA>Fino, G. Valderrama, C. (2017). Inclusión financiera en Colombia. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L27</APA><IEEE>G. Fino, C. Valderrama, Inclusión financiera en Colombia. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L27</IEEE><imagen>978-958-5447-24-0.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>28</id><nombre>CIENCIA, TECNOLOGÍA Y SOCIEDAD</nombre><autores>Magdalena Pradilla, Alejandro Franco &amp; Rodrigo Plazas</autores><isbn_impresa>978-958-48-1112-7</isbn_impresa><ano_impresa>2017</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-23-3</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Contiene las contribuciones de investigadores desde diferentes perspectivas de la Ciencia, tecnología y sociedad, destacando la concepción de la técnica, el conocimiento, el pensamiento matemático, culturas, retos, relaciones de la ingeniería con la ciencia y la tecnología, desafíos éticos y la importancia del derecho dentro del campo de la ingeniería.Extiendo una invitación a los lectores a continuar la re exión y el diálogo acerca de estos importantes temas, cuya indagación resulta vital para profundizar los estudios de las fronteras de la ciencia y la continua búsqueda de soluciones integrales a los problemas de la sociedad.</abstract><programa_academico>DERECHO, INGENIERÍA </programa_academico><APA>Pradilla, M. Franco, A. Plazas, R. (2017). Ciencia, Tecnología y Sociedad. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L28</APA><IEEE>M. Pradilla, A. Franco, R. Plazas, Ciencia, Tecnología y Sociedad. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L28</IEEE><imagen>978-958-5447-23-3.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>29</id><nombre>APROXIMACIÓN A LA CODIFICACIÓN PROCESAL CONSTITUCIONAL</nombre><autores>Rene Moreno</autores><isbn_impresa>978-958-48-110-3</isbn_impresa><ano_impresa>2017</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-22-6</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Reune en un solo texto la variedad de normas que desarrollan las garantías procesales constitucionales consagradas en la Constitución Colombiana de 1991 para la protección de los derechos constitucionales y sirva como material de estudio y análisis para los interesados en la nueva disciplina denominada derecho procesal constitucional o justicia constitucional.</abstract><programa_academico>DERECHO</programa_academico><APA>Moreno, R. (2017). Aproximación a la codificación procesal constitucional. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L29</APA><IEEE>R. Moreno, Aproximación a la codificación procesal constitucional. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L29</IEEE><imagen>978-958-5447-22-6.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item><item><id>30</id><nombre>LOGICA BÁSICA,REFLEXIONES EPISTEMOLÓGICAS, HISTÓRICAS Y FILOSÓFICAS</nombre><autores>Magdalena Pradilla</autores><isbn_impresa>978-958-48-1115-8</isbn_impresa><ano_impresa>2017</ano_impresa><isbn_digital>978-958-5447-25-7</isbn_digital><ano_digital>2017</ano_digital><abstract>Muestra la evolución de la Lógica Básica en su construcción progresiva que provee herramientas de más en más potentes, precisas y estructuradas que hacen posible la formalización de diversos campos de la racionalidad.Como estrategia de desarrollo de la obra, en general, se ha planteado la presentación de los diferentes objetos matemáticos y lógicos dentro de su contexto histórico para una mejor comprensión, sabiendo que un objeto actual se aprehende verdaderamente si se muestra desde su génesis. Así mismo, se señalan los problemas epistemológicos y  losó cos que conlleva esta estrategia y que amplían la comprensión del objeto estudiado.</abstract><programa_academico>MATEMÁTICAS</programa_academico><APA>Pradilla, M. (2017). Lógica básica, reflexiones epistemológicas, históricas y filosóficas. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L30</APA><IEEE>M. Pradilla,  Lógica básica, reflexiones epistemológicas, históricas y filosóficas. Fondo de Publicaciones Corporación Universitaria Republicana, 2017 [En línea]. doi:  http://dx.doi.org/10.21017/2017.L30</IEEE><imagen>978-958-5447-25-7.jpg</imagen><visible>1</visible><orden/></item></libros>
