<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<programas><item><snies>10969</snies><nombre_programa>Contaduría pública</nombre_programa><titulo_otorgado>Contador público</titulo_otorgado><facultad>Contaduría</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El Contador Público de la Corporación Universitaria Republicana, es un profesional integral, líder, con formación ética científica y capacidad para desarrollar y liderar todos los procesos contables propios de empresas públicas y privadas, siendo generador de cambios que promuevan el desarrollo de estas. Tendrá la responsabilidad de ser agente generador de respuestas ante la multiplicidad problemas presentes en las organizaciones, a través de estrategias modernas de instrumentos técnicos y legales que brinden confianza frente al aseguramiento de la información financiera. Su formación interdisciplinar le permite tener como fundamento la disciplina académica y práctica sobre las ciencias contables, económicas, jurídicas y administrativas, en tal forma que puedan analizar las relaciones financieras y económicas.</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El Contador Público Republicano, en cuanto a las oportunidades potenciales de desempeño laboral encuentra una diversidad de opciones, pudiendo desempeñarse entre otros, como: Contador Público, Consultor de Cuentas, Interventor, Auxiliar de la Justicia como Perito, Auditor Forense, Director de operaciones Contable y Financiera, Revisor Fiscal, Jefe de Control Interno, Auditor (interno o externo), Asesor, y, entre otras áreas, Gestor de Negocios, en los diferentes sectores de la economía y en las diferentes esferas o ámbitos de aplicación de la profesión a nivel regional, nacional e internacional &lt;br&gt;De igual manera, está en capacidad de participar en escenarios internacionales, haciendo uso de las tecnologías de la información y comunicación (TIC) en las organizaciones, promoviendo la participación en redes de investigación y cooperación dentro del campo del conocimiento, aportando e interactuando de manera interdisciplinar.</perfil_ocupacional><franja>Nocturna</franja><id_mercadeo>2</id_mercadeo><video_promo>&lt;iframe width="100%" class="video" src="https://www.youtube.com/embed/er0rI8hIW8E?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</video_promo><resolucion>Resolución No 13802 válida desde el 7 de Octubre de 2013 al 7 de Octubre de 2020</resolucion><name>contaduria_publica</name><convenio_sena>&#13;
&lt;table class="bordered striped highlight"&gt;&#13;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;PROGRAMA SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;NIVEL SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;CENTRO&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A HOMOLOGAR&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A CURSAR&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;ASISTENCIA ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TÉCNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td&gt;151&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;CONTABILIDAD Y FINANZAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;53&lt;/td&gt;&lt;td&gt;110&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;CONTABILIZACIÓN DE OPERACIONES COMERCIALES Y FINANCIERAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TÉCNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;26&lt;/td&gt;&lt;td&gt;137&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;CONTABILIZACIÓN DE OPERACIONES COMERCIALES Y FINANCIERAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TÉCNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;26&lt;/td&gt;&lt;td&gt;137&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;DIRECCIÓN DE VENTAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;25&lt;/td&gt;&lt;td&gt;138&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;FORMULACIÓN DE PROYECTOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;21&lt;/td&gt;&lt;td&gt;142&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;149&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN BANCARIA Y DE ENTIDADES FINANCIERAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;22&lt;/td&gt;&lt;td&gt;141&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;21&lt;/td&gt;&lt;td&gt;142&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE NEGOCIOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;30&lt;/td&gt;&lt;td&gt;133&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE NEGOCIOS FIDUCIARIOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;19&lt;/td&gt;&lt;td&gt;144&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DEL TALENTO HUMANO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;149&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN EMPRESARIAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;23&lt;/td&gt;&lt;td&gt;140&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN EMPRESARIAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;23&lt;/td&gt;&lt;td&gt;140&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN FINANCIERA Y DE TESORERÍA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;143&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN INTEGRAL DE RIESGOS EN SEGUROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;148&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN INTEGRAL EN FONDOS DE PENSIONES Y CESANTÍAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;148&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;NEGOCIACIÓN INTERNACIONAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;38&lt;/td&gt;&lt;td&gt;125&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</convenio_sena><id_pensum>16</id_pensum><semestres>10</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>10305</snies><nombre_programa>Ingeniería industrial</nombre_programa><titulo_otorgado>Ingeniero industrial</titulo_otorgado><facultad>Ingeniería</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El(a) Ingeniero(a) Industrial republicano es un líder en la gestión, dirección, coordinación y articulación de los recursos productivos, tales como financieros, materias primas, herramientas, máquinas, instalaciones, el talento humano y el conocimiento tecnológico, optimizando los sistemas de producción de bienes y/o la presentación de servicios con calidad, seguridad, funcionalidad y un alto grado de responsabilidad ética y social.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Se caracteriza por tener una sólida formación en ciencias básicas, que le permiten asimilar científicamente el conocimiento tecnológico propio de su especialidad, capacitado técnicamente en ciencias de la ingeniería con énfasis en la gestión y el diseño de sistemas industriales o de servicios, apoyado en otras áreas del conocimiento que le permiten tomar decisiones estratégicas en un entorno competitivo, sostenible y sustentable.</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El Ingeniero Industrial Republicano basado en su formación, está en capacidad de desarrollar su labor profesional en organizaciones de tipo pública o privada, de manufactura o de servicios, transnacionales o pymes, entre otras; siendo de gran apoyo a las diferentes áreas operativas y administrativas, tendrá la capacidad de analizar y tomar decisiones en áreas determinantes de las empresas, liderando procesos como:&lt;br&gt;&lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Dirección o coordinación de operaciones en empresas de producción y de servicios. Optimizando los recursos al interior de las empresas, permitiendo con esto el crecimiento de las mismas.&lt;br&gt;&lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Gestión y dirección del recurso humano en las diferentes áreas de las organizaciones.&lt;br&gt;&lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Gestión de sistemas integrados en las organizaciones.&lt;br&gt;&lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Diseño, implementación y adecuación de sistemas de producción nuevos y existentes.&lt;br&gt;&lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Diseño, adecuación y puesta en marcha de instalaciones industriales.&lt;br&gt;&lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Formulación, evaluación y gestión de proyectos de ingeniería en el ámbito local, regional, nacional e internacional.</perfil_ocupacional><franja>Diurna y Nocturna</franja><id_mercadeo>3</id_mercadeo><video_promo>&lt;iframe width="100%" class="video" src="https://www.youtube.com/embed/mEniIO7eDJo" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</video_promo><resolucion>Resolución N° 6780 - El programa Académico  se encuentra actualmente en solicitud de renovación de registro calificado y esta sometido a un proceso de mejoramiento.</resolucion><name>ingenieria_industrial</name><convenio_sena>&lt;table class="bordered striped highlight"&gt;&#13;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;PROGRAMA SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;NIVEL SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;CENTRO&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A HOMOLOGAR&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A CURSAR&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN EMPRESARIAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;71&lt;/td&gt;&lt;td&gt;78&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</convenio_sena><id_pensum>9</id_pensum><semestres>10</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>11911</snies><nombre_programa>Trabajo social</nombre_programa><titulo_otorgado>Trabajador social</titulo_otorgado><facultad>Trabajo Social</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El profesional egresado de TRABAJO SOCIAL de la Corporación Universitaria Republicana está en capacidad de orientar, generar y gestionar procesos de transformación social que incidan en el desarrollo humano y social de forma sustentable y sostenible, al mismo tiempo, contribuir en el mejoramiento de la calidad de vida de sujeto sociales, familiares, grupos, comunidades y organizaciones por lo tanto debe:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;* Fomentar formas de interacción basadas en el respecto, la equidad, diversidad y la inclusión.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Tener actitud y sensibilidad moral y política frente al otro.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Tomar decisiones de manera autónoma basadas en el conocimiento que tiene de las situaciones y problemas actuales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Establecer relaciones interpersonales basadas en la comunicación asertiva, haciendo uso del lenguaje técnico propio del profesional de trabajo social.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Comprender y aplicar los enfoques de investigación social, tanto cuantitativa como cualitativa y el sentido que tiene para la intervención.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;</perfil_profesional><perfil_ocupacional>Los egresados de Trabajo Social de la Corporación Universitaria Republicana desarrollan habilidades inherentes, de acuerdo a su experiencia y a diferentes procesos de aprendizaje evidenciando su saber hacer a partir de:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;* Identificar y formular alternativas con criterio profesional, destinadas a promover procesos de transformación social.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Construir y proponer creativamente procesos de intervención social tendientes al mejoramiento de los problemas sociales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Participar activamente en procesos de desarrollo social, local, regional, municipal y nacional desde una postura global.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Diseñar, formular, y gestionar proyectos de investigación e intervención social.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Participar en formulación, ejecución y evaluación de políticas públicas y sociales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Promover el empoderamiento y la calidad de vida de las personas y colectivos sociales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* Desarrollar capacidades para el trabajo en equipo, la solución pacífica de los conflictos y la toma oportuna de decisiones.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;* En general desarrollar capacidades y habilidades para desempeñarse en áreas propias del trabajo social: educación, salud, comunidad, desarrollo regional y local, política pública, organizacional, familiar, rehabilitación, ambiental, entre otros.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</perfil_ocupacional><franja>Diurna y Nocturna</franja><id_mercadeo>4</id_mercadeo><video_promo>&lt;iframe width="100%" class="video" src="https://www.youtube.com/embed/AzNaWFc5f2c?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</video_promo><resolucion>Resolución No 2373 válida desde el 24 de Febrero de 2014 al 24 de Febrero de 2021</resolucion><name>trabajo_social</name><convenio_sena/><id_pensum>18</id_pensum><semestres>8</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>13768</snies><nombre_programa>Finanzas y comercio internacional</nombre_programa><titulo_otorgado>Profesional en finanzas y comercio internacional</titulo_otorgado><facultad>Finanzas</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El profesional en finanzas y comercio internacional de la Corporación Universitaria Republicana será reconocido por su excelencia académica, su responsabilidad y su formación ética. Tendrá un alto conocimiento teórico-práctico en los campos de las finanzas, la economía, la administración, el derecho, el comercio internacional y las humanidades, conocimiento que le permiten tener la capacidad de participar activamente e intervenir de manera eficiente en los procesos económicos y comerciales que se desarrollen en Colombia frente al mundo globalizado.</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El egresado del programa de Finanzas y Comercio Internacional podrá desempeñarse tanto en el sector público como en el sector privado en áreas directamente relacionadas con las Finanzas y el comercio internacional. Así mismo contará con una formación integral que le permitirá desempeñarse entre otros, en los siguientes campos de acción:  &lt;ul&gt; &lt;li&gt; * Entidades Gubernamentales &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Firmas comisionistas de Bolsa &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Compañías Aseguradoras &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Empresas Exportadoras e Importadoras  &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Compañías de Logística Internacional &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Banca Comercial   &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Firma Consultora &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Líneas Navieras &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; Permitiendo el poder desempeñarse como: Analista Financiero, Administrador de portafolios de inversión, jefe de proyectos, Gerente o Director de negocios internacionales, Corredor de bolsa, Planificador financiero, Analista de inversiones, Analista de riesgo en los mercados financieros, consultor independiente en materia de proyectos, en decisiones de inversión, estudios de mercados internacionales y fuentes de financiamiento externo, Empresario, entre otros.</perfil_ocupacional><franja>Diurna y Nocturna</franja><id_mercadeo>5</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 13801 válida desde el 7 de Octubre de 2013 al 7 de Octubre de 2020</resolucion><name>finanzas_y_comercio_internacional</name><convenio_sena>&lt;table class="bordered striped highlight"&gt;&#13;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;PROGRAMA SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;NIVEL SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;CENTRO&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A HOMOLOGAR&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A CURSAR&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;COMUNICACIÓN COMERCIAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;146&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;CONTABILIZACIÓN DE OPERACIONES COMERCIALES Y FINANCIERAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;153&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;DIRECCIÓN DE VENTAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;140&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;FORMULACION DE PROYECTOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;46&lt;/td&gt;&lt;td&gt;114&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN ADMINISTRATIVA Y SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;146&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN BANCARIA Y ENTIDADES FINANCIERAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;37&lt;/td&gt;&lt;td&gt;123&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;140&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE NEGOCIOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;46&lt;/td&gt;&lt;td&gt;114&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE NEGOCIOS FIDUCIARIOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;90&lt;/td&gt;&lt;td&gt;70&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN EMPRESARIAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;46&lt;/td&gt;&lt;td&gt;114&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN FINANCIERA Y DE TESORERIA&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;SERVICIOS FINANCIEROS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;54&lt;/td&gt;&lt;td&gt;106&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;NEGOCIACIÓN INTERNACIONAL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;GESTIÓN DE MERCADOS, LOGÍSTICA Y TECNOLOGÍAS DE LA INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;&lt;td&gt;118&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</convenio_sena><id_pensum>17</id_pensum><semestres>10</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>17487</snies><nombre_programa>Ingeniería de sistemas</nombre_programa><titulo_otorgado>Ingeniero de sistemas</titulo_otorgado><facultad>Ingeniería</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El ingeniero de sistemas Republicano es un profesional integral, formado con un enfoque interdisciplinario que le permite tener la capacidad de intervenir y dar solución a las problemáticas relacionadas con los Sistemas de Información y Comunicación Ingeniería y Desarrollo de Software, Redes e Inteligencia Artificial, al igual que en equipos móviles de comunicación y automatización industrial y domótica; por lo tanto, es hábil en el análisis, diseño, implantación, operación, control y mantenimiento de los diferentes sistemas de información y sus arquitecturas de computación y comunicación. Es capaz de liderar y generar cambios empresariales y ser integrador de espacios que permitan dar soluciones reales y eficaces a las necesidades empresariales e institucionales que plantea el mercado actual</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El Ingeniero de Sistemas Republicano es entendido como un profesional con capacidad de gestionar los procesos de manejo de información en los campos de innovación y estandarización al interior de empresas o instituciones. El Ingeniero de Sistema republicana podrá desempeñarse en: &lt;ul&gt; &lt;li&gt; * Ingeniería de soporte en las áreas relacionadas con los sistemas, lo cual permite a las diferentes entidades e instituciones operar de manera eficiente.&lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Ingeniería de Software; que comprende la planeación, análisis, diseño, programación e implementación de sistemas de información y comunicación orientados a las necesidades empresariales e institucionales. &lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Diseño, evaluación, implementación y administración de sistemas de información y comunicación.&lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Diseño, evaluación e implementación de sistemas inteligentes que permitan satisfacer necesidades industriales y del hogar (domótica).&lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Asesoría y consultoría a las diferentes organizaciones sobre el manejo e inversión en tecnologías de información y comunicaciones.&lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Administración de bases de datos y desarrollo de sistemas que permitan la seguridad informática.&lt;br&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</perfil_ocupacional><franja>Diurna y Nocturna</franja><id_mercadeo>6</id_mercadeo><video_promo>&lt;iframe width="100%" class="video" src="https://www.youtube.com/embed/n_fABUGrgwE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</video_promo><resolucion>Resolución No 3084 válida desde el 26 de Marzo de 2012 al 26 de Marzo de 2019</resolucion><name>ingenieria_de_sistemas</name><convenio_sena>&lt;table class="bordered striped highlight"&gt;&#13;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;PROGRAMA SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;NIVEL SENA&lt;/th&gt;&lt;th&gt;CENTRO&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A HOMOLOGAR&lt;/th&gt;&lt;th&gt;TOTAL CRÉDITOS A CURSAR&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;TÉCNICO EN PROGRAMACIÓN DE SOFTWARE&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;MATERIALES Y ENSAYOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;&lt;td&gt;150&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;TÉCNICO EN SISTEMAS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNICO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;MATERIALES Y ENSAYOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;151&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;TECNOLOGÍA EN ANÁLISIS Y DESARROLLO DE SISTEMAS DE INFORMACIÓN&lt;/td&gt;&lt;td&gt;TECNÓLOGO&lt;/td&gt;&lt;td&gt;MATERIALES Y ENSAYOS&lt;/td&gt;&lt;td&gt;51&lt;/td&gt;&lt;td&gt;117&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&#13;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</convenio_sena><id_pensum>13</id_pensum><semestres>10</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>102130</snies><nombre_programa>Matemáticas</nombre_programa><titulo_otorgado>Matemático</titulo_otorgado><facultad>Ciencias Básicas</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>Los matemáticos egresados de la Corporación Universitaria Republicana contarán con una rigurosa formación disciplinar e investigativa en el área de matemáticas, con valores éticos y sociales. Su perfil profesional se caracterizará por el desarrollo de habilidades propias de la matemática y la aplicación de conocimientos disciplinares e interdisciplinares que fomenten un trabajo en equipo, aplicando las matemáticas a otras áreas del saber, incorporando tecnologías informáticas en su quehacer profesional y enfatizando en los procesos investigativos en el área mediante el rigor científico y el estudio sistemático. </perfil_profesional><perfil_ocupacional>El Matemático de la Corporación Universitaria Republicana, por medio de su formación disciplinar, interdisciplinar y en valores, se caracteriza por su creatividad, responsabilidad, pensamiento lógico y analítico, que le permitirá desempeñarse en los siguientes campos profesionales: &lt;ul&gt; &lt;li&gt; * Diseñar e implementar proyectos y/o asesorías en la aplicación de métodos matemáticos como el modelado, simulación y optimización para dar solución a problemas de la economía, industria, computación y seguridad informática. &lt;br&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Ejercer una docencia de calidad con pedagogías innovadoras de aprendizaje y enseñanza, que involucren herramientas tecnológicas. &lt;br&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt; * Desarrollar investigaciones en problemas de actualidad en las diferentes ramas de la matemática y la aplicación de esta en otras ciencias. &lt;br&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</perfil_ocupacional><franja>Nocturna</franja><id_mercadeo>7</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 16800 válida desde el 20 de Diciembre de  2012 al 20 de Diciembre de 2019</resolucion><name>matematicas</name><convenio_sena/><id_pensum>14</id_pensum><semestres>9</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>53077</snies><nombre_programa>Derecho</nombre_programa><titulo_otorgado>Abogado</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Profesional</nivel_academico><modalidad>Universitaria</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El estudiante del programa de DERECHO de la Corporación Universitaria Republicana tiene como pilar fundamental la justicia. Se ajusta de manera eficiente a las nuevas políticas sociales y demandas del ámbito profesional. Así mismo es altamente competitivo en el mercado local e internacional, siendo este último de vital importancia, debido a los procesos de globalización del conocimiento e internacionalización del mercado, los negocios y el Derecho. En consecuencia, nuestro egresado:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; * Tendrá una preparación teórica y práctica jurídica, humanística e investigativa que le permita entender, comprender y explicar la realidad en la cual vive y proponer alternativas de solución a la problemática mundial, nacional, regional y local.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; * Estará preparado para colaborar eficazmente en la construcción de las condiciones necesarias para una sociedad más justa y en la solución pacífica de los conflictos como herramientas para la consecución de un orden social.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; * Será interprete, conciliador y desarrollará una capacidad mediadora que le permita la prevención de conflictos y su visión está acorde con el estado social de Derecho y el proceso de mundialización del mismo.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El Abogado de la Corporación Universitaria Republicana, tiene una variedad amplia de posibilidades laborales. De un lado, desde el servicio público, como funcionario nombrado, ya que su perfil le permite desempeñarse eficientemente, entre otras, en las ramas del poder público y organismos de control, o como servidor elegido por elección popular, lo cual le ofrece la posibilidad de acercarse directamente a los problemas sociales y políticos del país, contribuyendo con su desempeño a la construcción de una sociedad más justa y equitativa. &lt;br&gt;De otro lado, desde la esfera del sector privado, con la presentación de asesorías jurídicas o la constitución de bufetes integrados, no sólo por profesionales de saberes afines, sino también con administradores de empresas, expertos en comercio exterior, entre otros. Apoyando y respondiendo jurídicamente a las nuevas y cambiantes necesidades de la sociedad y del mercadeo.</perfil_ocupacional><franja>Diurna y Nocturna</franja><id_mercadeo>1</id_mercadeo><video_promo>&lt;iframe width="100%" class="video" src="https://www.youtube.com/embed/snKDxp9YZnI" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</video_promo><resolucion>Resolución No 2375 válida desde el 24 de Febrero de 2014 al 24 de Febrero de 2021</resolucion><name>derecho</name><convenio_sena/><id_pensum>15</id_pensum><semestres>10</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>14753</snies><nombre_programa>Especialización en derecho laboral y seguridad social</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en derecho laboral y seguridad social</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa brinda a los profesionales los elementos, herramientas y mecanismos que les permitan comprender y proponer soluciones en el campo laboral, de la seguridad social como también administrativas, entendiendo la trascendencia del tema para el desarrollo económico y social del país. </perfil_profesional><perfil_ocupacional>El especialista en Derecho Laboral y Seguridad Social egresado de la Corporación Universitaria Republicana contará con una formación interdisciplinaria que le permitirá administrar, conocer, interpretar y aplicar las políticas, leyes, doctrina y jurisprudencia relacionada con el sistema laboral y de seguridad social en pro de una sociedad más justa y equitativa.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>11</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 2374 válida desde el 24 de Febrero de 2014 al 24 de Febrero de 2021</resolucion><name>especializacion_en_derecho_laboral_y_seguridad_social</name><convenio_sena/><id_pensum>34</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>14751</snies><nombre_programa>Especialización en derecho de familia</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en derecho de familia</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa propende, por la formación y actualización de profesionales con conciencia crítica y participativa con el fin de que trabajen por la construcción y consolidación del Concepto de Familia, enmarcado en los principios de justicia, solidaridad, equidad y la responsabilidad social.</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El especialista en Derecho de Familia estará capacitado con los conocimientos y mecanismos idóneos, que le permita formular estrategias sociales, jurídicas y políticas de protección en torno a la familia, a fin de que puedan aplicar los conocimientos adquiridos en el desarrollo del programa y ponerlos al servicio de la justicia y la sociedad.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>13</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 4575 válida desde el 1 de Abril de 2014 al 1 de Abril de 2021</resolucion><name>especializacion_en_derecho_de_familia</name><convenio_sena/><id_pensum>35</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>14750</snies><nombre_programa>Especialización en derecho comercial</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en derecho comercial</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa brinda la formación de profesionales idóneos en la comprensión de los conceptos y herramientas jurídicas tanto del derecho comercial colombiano, como del derecho comercial internacional que son relevantes para la realización de negocios jurídicos de cualquier ámbito, entre empresarios, personas jurídicas, comerciantes y consumidores, quienes buscan expandir sus negocios.  Así como también procura que los egresados de la Especialización en Derecho Comercial estén capacitados desde el punto de vista técnico, jurídico y administrativo para las distintas dinámicas de esta rama del derecho, sea en la defensa de un litigio comercial, en la asesoría a una empresa, como parte de una entidad financiera o bursátil, en su desempeño de funciones públicas o ante organismos administrativos que ejerzan funciones jurisdiccionales y de igual forma, en el ámbito de un negocio o controversia internacional con una conciencia ética y crítica. </perfil_profesional><perfil_ocupacional>La Corporación Universitaria Republicana, pretende con este programa formar especialistas idóneos, con capacidad de formular estrategias de tipo administrativo, jurídico, contable y económico para que los participantes de la actividad mercantil mejoren el desarrollo de sus actividades.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>14</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 6732 válida desde el 9 de Mayo de 2014 al 9 de Mayo de 2021</resolucion><name>especializacion_en_derecho_comercial</name><convenio_sena/><id_pensum>36</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>14752</snies><nombre_programa>Especialización en derecho público</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en derecho público</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa tiene como misión la formación de profesionales idóneos en la comprensión de los conceptos y herramientas jurídicas tanto del derecho público colombiano, como del derecho público internacional que son relevantes para la evolución de las instituciones jurídicas y la concepción del Estado moderno. &#13;
&lt;br&gt;&#13;
Así mismo, el Programa tiene como misión procurar que los egresados de la Especialización en Derecho Público estén capacitados desde el punto de vista técnico, jurídico y administrativo para las distintas dinámicas que se dan en el actual estado de la globalización del derecho, bien sea en la administración del Estado, en la asesoría del sector privado o en su desempeño de funciones públicas o ante organismos administrativos que ejerzan funciones jurisdiccionales.</perfil_profesional><perfil_ocupacional>La Corporación Universitaria Republicana, pretende con la especialización en Derecho Público formar especialistas idóneos, con alto compromiso por lo público y con capacidad de formular estrategias de tipo administrativo, jurídico y económico, para que en ejercicio de sus actividades profesionales propendan por el conocimiento y mejoramiento de Estado moderno.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>8</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 4569 válida desde el 1 de Abril de 2014 al 1 de Abril de 2021</resolucion><name>especializacion_en_derecho_publico</name><convenio_sena/><id_pensum>37</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>102757</snies><nombre_programa>Especialización en intervención y gerencia social</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en intervención y gerencia social</titulo_otorgado><facultad>Trabajo Social</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El área de Posgrados de la Corporación Universitaria Republicana ofrece una excelente gama de Especializaciones reconocidas por sus altos estándares de calidad tanto en los contenidos académicos como en la escogencia de los docentes e investigadores adscritos a cada uno de los módulos de la Especialidad escogida.  El área de Posgrados de la Corporación Universitaria Republicana busca brindar a cada estudiante y egresado las herramientas de profundización y actualización académica y practica requeridas de un profesional contemporáneo.  Los programas de Posgrado de la Corporación Universitaria Republicana buscan proveer a cada estudiante y egresado con los conocimientos esenciales que le permitan competir en el mercado Colombiano actual</perfil_profesional><perfil_ocupacional/><franja/><id_mercadeo>16</id_mercadeo><video_promo/><resolucion/><name>especializacion_en_intervencion_y_gerencia_social</name><convenio_sena/><id_pensum>32</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>90648</snies><nombre_programa>Especialización en revisoría fiscal</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en revisoría fiscal</titulo_otorgado><facultad>Contaduría</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>Desde nuestra función social, soportada en el proyecto institucional y lo principios republicanos, el programa busca desarrollar en nuestros estudiantes competencias propias del ejercicio de esta institución de control, apoyados en medios y mediaciones pedagógicas, utilización de técnicas y herramientas propias de su desarrollo y procesos de investigación y de docencia que respondan a los cambios organizacionales, culturales y disciplinares,&#13;
permitiendo la formulación de proyectos de investigación e impartir una docencia acorde a los cambios organizacionales, culturales, disciplinares y a las dinámicas de internacionalización.&#13;
</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El Programa procura construir en el especialista bases sólidas de formación y compromiso con el desarrollo y evolución del medio social en que se desenvuelve. Por ello nuestro especialista contará con un amplio conocimiento de los diferentes escenarios que dinamizan el mundo actual para contribuir a la solución conjunta de una sociedad más justa y solidaria, a las exigencias de un desarrollo más armónico y los requerimientos del desarrollo profesional, de las organizaciones y del conocimiento contable en general. &lt;br&gt;La Especialización favorece a que el estudiante desarrolle habilidades en términos de control y gestión empresarial, asesoría en las unidades productivas del negocio y la gerencia de servicios profesionales.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>15</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 21545 válida desde el 17 de octubre de 2017 al 17 de octubre de 2024</resolucion><name>especializacion_en_revisoria_fiscal</name><convenio_sena/><id_pensum>33</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>90558</snies><nombre_programa>Especialización en la resposabilidad penal del servidor público y los delitos contra la administración pública</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en la resposabilidad penal del servidor público y los delitos contra la administración pública</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa brinda las herramientas y conocimientos necesarios que permiten a los estudiantes adquirir competencias para el análisis y la transformación de la problemática social que surge a partir del abuso de autoridad y otras infracciones señaladas como delitos contra la administración pública por parte de los servidores públicas. En consecuencia, el perfil del egresado se expresará en términos de competencias, es decir la concreción de los desempeños que permitan caracterizar y alcanzar las capacidades del futuro profesional especializado en el campo de la responsabilidad penal y los delitos contra la administración pública. Así mismo permite la profundización y actualización de los profesionales de derecho, y profesiones afines, en torno a las nuevas concepciones en el campo de la Responsabilidad de los Servidores Públicos y los Delitos contra la Administración Pública.</perfil_profesional><perfil_ocupacional>El egresado de la especialización estará en capacidad de articular de manera coherente y con una perspectiva crítica reflexiva, los diferentes elementos, competencias y herramientas que se requieren para el análisis y la comprensión de la teoría de la responsabilidad penal derivada de los delitos contra la administración pública, promoviendo en las instituciones gubernamentales y no gubernamentales practicas acordes con los fines del Estado de derecho por parte de los servidores públicos.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>12</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 04297 válida desde el 10 de Marzo de 2017 al 10 de Marzo de 2024</resolucion><name>especializacion_en_la_resposabilidad_penal_del_servidor_publico_y_los_delitos_contra_la_administracion_publica</name><convenio_sena/><id_pensum>38</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>90647</snies><nombre_programa>Especialización en derecho procesal constitucional</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en derecho procesal constitucional</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa brinda a los profesionales elementos teóricos y prácticos procesales que les permitan adquirir las competencias necesarias para analizar la problemática actual de los derechos en el contexto del constitucionalismo contemporáneo, y que responda de manera efectiva y eficaz para el cumplimiento de los derechos, utilizando las garantías procesales constitucionales como el medio para materializar el contenido de la constitución.&lt;br&gt;&#13;
La finalidad de brindar la especialización en derecho procesal constitucional es formar profesionales con un perfil de competencias idóneas que le permitan la defensa de los derechos de las personas bien sea desde el servicio público o el ejercicio de la profesión o como simple ciudadano. &#13;
</perfil_profesional><perfil_ocupacional>La Corporación Universitaria Republicana, pretende con este programa formar   especialistas idóneos, con amplios conocimientos para utilizar los instrumentos procesales  con capacidad de materializar sistemáticamente los valores constitucionales y comprender los desarrollos jurisprudenciales de los Tribunales Constitucionales y en particular la evolución de los derechos provocada por la Corte Constitucional Colombiana a partir de 1991 y con la capacidad de ejercer adecuadamente las garantías procesales para obtener la protección de los derechos constitucionales fundamentales. El egresado de la especialización tendrá una formación integral, con sentido crítico y responsabilidad social y con competencias analíticas y argumentativas para la concreción de los derechos y contribuir a la construcción de una sociedad más justa y equitativa.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>10</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 10327 válida desde el 19 de Mayo de 2017 al 19 de Mayo de 2024</resolucion><name>especializacion_en_derecho_procesal_constitucional</name><convenio_sena/><id_pensum>39</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>90649</snies><nombre_programa>Especialización en derecho notarial y de registro</nombre_programa><titulo_otorgado>Especialista en derecho notarial y de registro</titulo_otorgado><facultad>Derecho</facultad><nivel_academico>Posgrado</nivel_academico><modalidad>Especialización</modalidad><metodologia>Presencial - Bogotá</metodologia><perfil_profesional>El programa brinda a los profesionales del derecho y de otras profesiones, herramientas que les permitan adquirir las competencias necesarias para aplicar conceptos, normas y procedimientos establecidos en el derecho notarial y de registro, como parte del derecho privado colombiano e internacional, para que de esta manera contribuyan con su aplicación a la modernización y perfeccionamiento del derecho notarial colombiano, para lograr un servicio más eficiente, de conformidad con las necesidades de las personas naturales y jurídicas, así como el sector empresarial al auto regular sus intereses. </perfil_profesional><perfil_ocupacional>La Corporación Universitaria Republicana, pretende con este programa formar especialistas idóneos, con amplios conocimientos y con capacidad de interpretar y aplicar sistemáticamente las normas del derecho privado, que regulan el derecho notarial y de Registro, en el marco de la Constitución Política, del derecho internacional y la organización.</perfil_ocupacional><franja>Sábados 8:00 a.m. – 5:00 p.m.</franja><id_mercadeo>9</id_mercadeo><video_promo/><resolucion>Resolución No 04298 válida desde el 10 de Marzo de 2017 al 10 de Marzo de 2024</resolucion><name>especializacion_en_derecho_notarial_y_de_registro</name><convenio_sena/><id_pensum>40</id_pensum><semestres>2</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>1</snies><nombre_programa>Diplomado en Gestión Educativa en el Contexto de la Participación</nombre_programa><titulo_otorgado>Diplomado en docencia universitaria con énfasis en TIC</titulo_otorgado><facultad>Escuela de altos estudios</facultad><nivel_academico>Diplomado</nivel_academico><modalidad>Diplomado</modalidad><metodologia>Distancia</metodologia><perfil_profesional>El Diplomado en Gestión Educativa en el Contexto de la Participación surge como una alternativa de formación que brinda fundamentos conceptuales, teóricos y legales que los directivos, docente y personal administrativo de las instituciones educativas de primaria. Básica y media requieren para dar cumplimiento a los objetivos, metas, planes y proyectos institucionales. Asimismo, podrán adquirir los conocimientos pertinentes para hacer un buen manejo de los recursos, todo en busca de la calidad de la educación, siendo esta un derecho fundamental vinculado al libre desarrollo de la personalidad y la participación como principio.</perfil_profesional><perfil_ocupacional/><franja>No Aplica</franja><id_mercadeo/><video_promo/><resolucion>No Aplica</resolucion><name>Diplomado_en_gestion_educativa_en_el_contexto_de_la_participacion</name><convenio_sena/><id_pensum>41</id_pensum><semestres>4</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item><item><snies>2</snies><nombre_programa>Diplomado en Docencia Universitaria con Énfasis en TIC</nombre_programa><titulo_otorgado>Diplomado en docencia universitaria con énfasis en TIC</titulo_otorgado><facultad>Escuela de altos estudios</facultad><nivel_academico>Diplomado</nivel_academico><modalidad>Diplomado</modalidad><metodologia>Distancia</metodologia><perfil_profesional>Las T.I.C han permeado las representaciones, acciones, competencias y técnicas de&#13;
trabajo en todas las disciplinas; la educación no es ajena a esto, hoy se requiere de la &#13;
exploración y el manejo de las tecnologías para crear ambientes, entornos,&#13;
metodologías y didácticas de aprendizaje. El Diplomado en Docencia Universitaria con &#13;
Énfasis en T.I.C tiene como fin proporcionar experiencias y conocimientos a los&#13;
docentes para mejorar sus desempeños y facilitar los aprendizajes de los estudiantes universitarios. El diplomado busca fortalecer las prácticas pedagógicas de los docentes universitarios mediante didácticas y metodologías dinamizadas en ambientes virtuales de aprendizaje diseños mediante el buen uso de las T.I.C.&#13;
</perfil_profesional><perfil_ocupacional/><franja>No Aplica</franja><id_mercadeo/><video_promo/><resolucion>No aplica</resolucion><name>diplomado_en_docencia_universitaria_con_enfasis_en_tic</name><convenio_sena/><id_pensum>42</id_pensum><semestres>3</semestres><visible>1</visible><orden>0</orden></item></programas>
